<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>dataset on Engineer of words</title>
    <link>/tags/dataset/</link>
    <description>Recent content in dataset on Engineer of words</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/dataset/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bermain dengan Data Google Maps</title>
      <link>/google-maps-data/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/google-maps-data/</guid>
      <description>Singkat dan langsung saja.
Data yang saya gunakan adalah data hasil tracking GPS-nya Google di ponsel pintar saya. Ups… Menyebar nich saya punya data. Saya memposisikan GPS ponsel pada mode ON selama tahun 2019.
Teman-teman bisa pakai data punya sendiri dengan unduh dari laman takeout.google.com. Nanti perlu sedikit merapikannya. Tapi kalau tidak sempat, ikuti saja langkah-langkah di bawah pakai data punya saya.
# library yang saya gunakan library(dplyr) library(tidyr) library(ggplot2) # mungkin juga butuh lubridate untuk memuat sampel data library(lubridate) # memuat data (ini sudah dirapikan, aslinya json atau xml, lupa) # jika ingin sample data yang saya pakai silakan # unduh di https://akherlan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regex: Belajar Merapikan Data</title>
      <link>/belajar-regex-merapikan-data/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/belajar-regex-merapikan-data/</guid>
      <description>Siang tadi saya coba untuk perlahan-lahan mengumpulkan data yang saya miliki di laptop untuk disimpan di satu tempat. Supaya terorganisir.
Karena sebelumnya saya menonton video dari Youtube-nya Mas Aswan, jadi saya pakai bantuan library pins (baru dari RStudio) untuk mengelola koleksi dataset di github.
Malam ini saya coba mengunggah data gempa yang sudah lama terbengkalai. Bulukan di direktori ~/Downloads.
Datanya ada 9 files dengan format csv. Untuk bisa mengunggahnya saya harus ubah jadi format rds.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>