<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blogging on Engineer of words</title>
    <link>https://akherlan.github.io/blog/tags/blogging/</link>
    <description>Recent content in blogging on Engineer of words</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://akherlan.github.io/blog/tags/blogging/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nasihat untuk Freelancer</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/nasihat-untuk-freelancer/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/nasihat-untuk-freelancer/</guid>
      <description>Saya masih punya minat jadi freelancer alias pekerja serabutan. Tentu setiap pekerjaan punya porsi sendiri-sendiri atas tanggung jawab kerja, begitu pula pekerja lepas maupun paruh waktu, tetap bukan kerja seenaknya. Saya sadar itu.
Sebagai pemula atau orang bilang newbie, saya harus banyak belajar. Pada catatan ini barangkali saya ingin kumpulkan berbagai nasihat dari senior. Akan diperbarui secara berkala. Semoga berkenan.
Nasihat dari Senior
 Baru satu. Nanti ada lagi. Silakan, boleh bookmark.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Branch untuk GH-Pages Databoard</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/branch-github-pages-databoard/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/branch-github-pages-databoard/</guid>
      <description>Ini ditulis supaya kemudian hari kalau lupa bisa saya buka lagi. Singkat cerita, seperti ini:
 Apakah cukup jelas?
Langkah-langkah yang saya pakai secara teknis adalah seperti berikut:
1. Clone repositori databoard, saya pakai tautan ssh karena nyaman dan aman.
$ mkdir databoard &amp;amp;&amp;amp; cd databoard $ git clone git@github.com:akherlan/databoard.git master Tautan repo copas dari bagian ini.
2. Gandakan hasil clone ke lokal tadi menjadi direktori gh-pages.
$ cp master gh-pages 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lenovo ThinkPad X240 dengan Xubuntu</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/lenovo-thinkpad-x240/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/lenovo-thinkpad-x240/</guid>
      <description>Pekan lalu saya memesan mesin baru, Lenovo ThinkPad X240. Secondhand. Harganya lumayan miring juga dengan spesifikasi nggak jelek-jelek amat:
 Model prosesor Intel® Core™ i5-4300U CPU @ 1.90GHz (artinya multi CPU generasi 4) Arsitektur prosesor x86_64 (artinya dari Intel) Memori HDD SATA 500GB (versi lain ada yang pakai SSD) Memori RAM 4GB (sebetulnya saya mau pesan yang 8GB) VGA Intel Haswell-ULT Integrated Graphics Controller Adaptor WiFi Adaptor Bluetooth Ukuran layar 361x203 mm (12 inci) dengan resolusi sampai 1366x768 pixel Beratnya nggak tau pasti karena belum ditimbang, tapi termasuk ringan dibanding laptop lama Port-nya banyak dan lengkap sampai ada yang saya belum tau fungsinya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>