<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blogging on Engineer of words</title>
    <link>/tags/blogging/</link>
    <description>Recent content in blogging on Engineer of words</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/blogging/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sejarah Blogging Andi</title>
      <link>/sejarah-blogging/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/sejarah-blogging/</guid>
      <description>Wow! Jumpa lagi&amp;hellip; Hiya!
Selayang pandang Hugo sangat powerfull. Blogging bersamanya sangat mengasyikkan! Jika Om Rane mengaku bukan buzzer Anchor tapi selalu mempromosikannya, maka saya sebagai pendengar Om Rane mengaku bukan buzzer bahasa pemrograman R tapi selalu rela mempromosikannya tanpa dibayar. Termasuk ketika ngeblog, sekarang saya melakukannya lewat RStudio.
Platform blogging yang pernah digunakan Hugo adalah Content Management System (CMS) layaknya Wordpress. Tipikalnya static page generator^[Static page generator lainnya adalah Jekyll, Hexo, Pelican, masih ada lagi tapi lupa, nanti saja saya tambahkan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gratis dan Tanpa Iklan!</title>
      <link>/gratis-dan-tanpa-iklan/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gratis-dan-tanpa-iklan/</guid>
      <description>Jadi&amp;hellip;
Barusan sempat kepikiran satu ide yang brilian tapi semua orang juga tahu itu. Ide ini menjawab pertanyaan &amp;ldquo;bagaimana caranya punya website sendiri, gratis, full feature, tapi nggak ada iklan yang nyelip-nyelip?&amp;rdquo;
Jawabannya adalah tip-tip yang ingin saya bagikan pada tulisan kali ini.
 Hosting: github page CMS: R dengan blogdown (hugo) Tool: RStudio Comment box: disqus Tanpa iklan: nggak usah main SEO!  Demikian ide ini terlintas setelah mengunjungi blog teman (Uda Ahmadi) yang pakai disqus tapi nggak ada iklan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>