<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial on Engineer of words</title>
    <link>/categories/tutorial/</link>
    <description>Recent content in tutorial on Engineer of words</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bermain dengan Data Google Maps</title>
      <link>/google-maps-data/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/google-maps-data/</guid>
      <description>Singkat dan langsung saja.
Data yang saya gunakan adalah data hasil tracking GPS-nya Google di ponsel pintar saya. Ups… Menyebar nich saya punya data. Saya memposisikan GPS ponsel pada mode ON selama tahun 2019.
Teman-teman bisa pakai data punya sendiri dengan unduh dari laman takeout.google.com. Nanti perlu sedikit merapikannya. Tapi kalau tidak sempat, ikuti saja langkah-langkah di bawah pakai data punya saya.
# library yang saya gunakan library(dplyr) library(tidyr) library(ggplot2) # mungkin juga butuh lubridate untuk memuat sampel data library(lubridate) # memuat data (ini sudah dirapikan, aslinya json atau xml, lupa) # jika ingin sample data yang saya pakai silakan # unduh di https://akherlan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menentukan Batas Plot Peta di R</title>
      <link>/batas-plot-peta-locator/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/batas-plot-peta-locator/</guid>
      <description>Kita akan menggunakan fungsi locator(1) dari paket graphics untuk memperoleh nilai koordinat pada kanvas plot. Kita akan menggunakan nilai-nilai ini sebagai batas plot peta Indonesia dan negara sekitarnya. Sehingga tidak perlu lagi menduga-duga berapa nilai yang tepat untuk batas peta tersebut.
Beberapa library R yang akan kita gunakan kali ini diantaranya:
library(&amp;quot;rnaturalearth&amp;quot;) # data peta dari Natural Earth library(&amp;quot;sf&amp;quot;) # mengelola data peta simple feature library(&amp;quot;ggplot2&amp;quot;) # untuk plot library(&amp;quot;dplyr&amp;quot;) # agar kita bisa melakukan piping (%&amp;gt;%) Katakanlah kita ingin menampilkan peta wilayah Asia Tenggara dan sedikit bagian Oceania dan Australia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>