<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Engineer of words</title>
    <link>https://akherlan.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content on Engineer of words</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://akherlan.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>R di Android dengan Termux</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/r-di-android-dengan-termux/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/r-di-android-dengan-termux/</guid>
      <description>Apakah mungkin menjalankan R di ponsel pintar Android? Bisa.
Kita bisa menginstal dan menjalankan beberapa aplikasi yang tersedia di linux melalui termux. Salah satunya bahasa R.
Termux merupakan terminal emulator di Android. Berjalan tanpa harus dalam mode root. Tersedia di PlayStore dan juga F-Droid.
Karena saya kadang-kadang pakai R dan sedang belajar juga, jadi saya ingin instal R di Android.
Paket manajemen termux Tidak semua paket di simpan dalam satu repositori termux, melainkan dibagi menjadi repo default (lebih stabil), dan selainnya ada repo untuk aplikasi root, unstable (dalam pengembangan), dan X11 (antarmuka grafis).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nasihat untuk Freelancer</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/nasihat-untuk-freelancer/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/nasihat-untuk-freelancer/</guid>
      <description>Saya masih punya minat jadi freelancer alias pekerja serabutan. Tentu setiap pekerjaan punya porsi sendiri-sendiri atas tanggung jawab kerja, begitu pula pekerja lepas maupun paruh waktu, tetap bukan kerja seenaknya. Saya sadar itu.
Sebagai pemula atau orang bilang newbie, saya harus banyak belajar. Pada catatan ini barangkali saya ingin kumpulkan berbagai nasihat dari senior. Akan diperbarui secara berkala. Semoga berkenan.
Nasihat dari Senior
 Baru satu. Nanti ada lagi. Silakan, boleh bookmark.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Branch untuk GH-Pages Databoard</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/branch-github-pages-databoard/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/branch-github-pages-databoard/</guid>
      <description>Ini ditulis supaya kemudian hari kalau lupa bisa saya buka lagi. Singkat cerita, seperti ini:
 Apakah cukup jelas?
Langkah-langkah yang saya pakai secara teknis adalah seperti berikut:
1. Clone repositori databoard, saya pakai tautan ssh karena nyaman dan aman.
$ mkdir databoard &amp;amp;&amp;amp; cd databoard $ git clone git@github.com:akherlan/databoard.git master Tautan repo copas dari bagian ini.
2. Gandakan hasil clone ke lokal tadi menjadi direktori gh-pages.
$ cp master gh-pages 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Personal Access Token Github</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/personal-access-token-github/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/personal-access-token-github/</guid>
      <description>Personal access token (PAT) berguna untuk interaksi antara suatu program dengan akun Github milik kita melalui “pintu belakang yang disepakati”.
Pada kasus ini, saya ingin agar saya bisa berinteraksi dengan kumpulan dataset saya yang tersimpan di repositori Github melalui RStudio (maupun konsol R melalui terminal).
Repositori ini tentu tidak boleh diotak-atik sembarangan oleh siapapun, dan hanya pemilik akun (atau komunitas/grup) yang berwenang menyuntingnya, maka dibutuhkan token. Pemilik token-lah yang memegang kendali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PostgreSQL dan RStudio</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/postgresql-dan-rstudio/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/postgresql-dan-rstudio/</guid>
      <description>Saya sedang belajar mengelola data dalam sebuah basisdata. Sebab ketertarikan saya dengan bidang geospasial, saya coba untuk mempelajari DBMS terkenal untuk ini, yaitu PostgreSQL dengan ekstensi PostGIS.
Singkat cerita, saya sudah melakukan instalasi dan pengaturan basis data postgres + postgis di komputer saya. Selanjutnya saya ingin coba membuat koneksi untuk akses basisdata melalui RStudio. Saya merasa agak sedikit sombong karena sebelumnya sudah sukses dengan koneksi PostgreSQL lewat QGIS.
Ada dua cara membuat koneksi dari R untuk mengakses basis data:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R di Visual Studio Code</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/r-di-visual-studio-code/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/r-di-visual-studio-code/</guid>
      <description>OK! Saya akui saya terlena dengan perbincangan tentang menggunakan editor VS Code dari Microsoft untuk bekerja dengan R, di twitter.
👏VS @code is now an amazing IDE for R
The latest improvements to the language server protocol implementation for #rstats offer code completion, go to definitions, info on hover and more. I have not been this excited for new R developments in a while:
🔗https://t.co/hWMoLwOzi1 pic.twitter.com/X8S5xGffPM
&amp;mdash; Jozef Hajnala (@jozefhajnala) December 10, 2019  Berangkat dari tweet di atas, saya melakukan beberapa langkah instalasi di mesin linux saya untuk bisa ikutan dalam keseruan ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lenovo ThinkPad X240 dengan Xubuntu</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/lenovo-thinkpad-x240/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/lenovo-thinkpad-x240/</guid>
      <description>Pekan lalu saya memesan mesin baru, Lenovo ThinkPad X240. Secondhand. Harganya lumayan miring juga dengan spesifikasi nggak jelek-jelek amat:
 Model prosesor Intel® Core™ i5-4300U CPU @ 1.90GHz (artinya multi CPU generasi 4) Arsitektur prosesor x86_64 (artinya dari Intel) Memori HDD SATA 500GB (versi lain ada yang pakai SSD) Memori RAM 4GB (sebetulnya saya mau pesan yang 8GB) VGA Intel Haswell-ULT Integrated Graphics Controller Adaptor WiFi Adaptor Bluetooth Ukuran layar 361x203 mm (12 inci) dengan resolusi sampai 1366x768 pixel Beratnya nggak tau pasti karena belum ditimbang, tapi termasuk ringan dibanding laptop lama Port-nya banyak dan lengkap sampai ada yang saya belum tau fungsinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contek Kode: Rute TransJakarta</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/rute-transjakarta/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/rute-transjakarta/</guid>
      <description>Mari kita plesiran ke blog para jagoan!
Entah kenapa saya tiba-tiba ingat blognya Mas Rasyid Ridha yang masih saja belum aktif diisi lagi sampai sekarang. Mungkin masih sibuk dengan kegemaran lainnya. Atau jangan-jangan pindah web???
Melalui eksplorasi sekadarnya, weezz…. langsung ketemu dengan repo transjakarta. Repo ini menyimpan kode-kode untuk eksplorasi data dalam menulis sebuah artikel bernuansa transportist. Data yang digunakan diperoleh dari Trafi.
Supaya saya jadi nggak cuma repost doang di sini, tulisan ini akan mengupas dan mengulas cara-cara Mas Rasyid mengolah data rute TransJakarta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memindahkan Repo Git</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/memindahkan-repo-git/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/memindahkan-repo-git/</guid>
      <description>Tempo hari saya memesan mesin baru. Secondhand. Masih bagus. Dan impian dari lama. Walau saya harus lakukan tweak, untuk pahami beberapa hal, demi optimasi kerja mesin. Tapi ini kita ceritakan nanti saja.
Hal pertama yang saya pikirkan adalah memindahkan semua proyek kerja yang dilakukan dengan version control git.
Pertama kali mencoba copas langsung, dari mesin komputer lama saya langsung berhadapan dengan galat (error). Direktori tempat menyimpan proyek dengan git gagal di-push ke awan setelah dilakukan commit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bermain dengan Data Google Maps</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/google-maps-data/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/google-maps-data/</guid>
      <description>Singkat dan langsung saja.
Data yang saya gunakan adalah data hasil tracking GPS-nya Google di ponsel pintar saya. Ups… Menyebar nich saya punya data. Saya memposisikan GPS ponsel pada mode ON selama tahun 2019.
Teman-teman bisa pakai data punya sendiri dengan unduh dari laman takeout.google.com. Nanti perlu sedikit merapikannya. Tapi kalau tidak sempat, ikuti saja langkah-langkah di bawah pakai data punya saya.
# library yang saya gunakan library(dplyr) library(tidyr) library(ggplot2) # mungkin juga butuh lubridate untuk memuat sampel data library(lubridate) # memuat data (ini sudah dirapikan, aslinya json atau xml, lupa) # jika ingin sample data yang saya pakai silakan # unduh di https://akherlan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regex: Belajar Merapikan Data</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/belajar-regex-merapikan-data/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/belajar-regex-merapikan-data/</guid>
      <description>Siang tadi saya coba untuk perlahan-lahan mengumpulkan data yang saya miliki di laptop untuk disimpan di satu tempat. Supaya terorganisir.
Karena sebelumnya saya menonton video dari Youtube-nya Mas Aswan, jadi saya pakai bantuan library pins (baru dari RStudio) untuk mengelola koleksi dataset di github.
Malam ini saya coba mengunggah data gempa yang sudah lama terbengkalai. Bulukan di direktori ~/Downloads.
Datanya ada 9 files dengan format csv. Untuk bisa mengunggahnya saya harus ubah jadi format rds.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menentukan Batas Plot Peta di R</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/batas-plot-peta-locator/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/batas-plot-peta-locator/</guid>
      <description>Kita akan menggunakan fungsi locator(1) dari paket graphics untuk memperoleh nilai koordinat pada kanvas plot. Kita akan menggunakan nilai-nilai ini sebagai batas plot peta Indonesia dan negara sekitarnya. Sehingga tidak perlu lagi menduga-duga berapa nilai yang tepat untuk batas peta tersebut.
Beberapa library R yang akan kita gunakan kali ini diantaranya:
library(&amp;quot;rnaturalearth&amp;quot;) # data peta dari Natural Earth library(&amp;quot;sf&amp;quot;) # mengelola data peta simple feature library(&amp;quot;ggplot2&amp;quot;) # untuk plot library(&amp;quot;dplyr&amp;quot;) # agar kita bisa melakukan piping (%&amp;gt;%) Katakanlah kita ingin menampilkan peta wilayah Asia Tenggara dan sedikit bagian Oceania dan Australia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uji Chi Kuadrat pada Data Hujan</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/uji-chi-kuadrat-pada-data-hujan/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/uji-chi-kuadrat-pada-data-hujan/</guid>
      <description>Saya harus belajar statistika lagi…
TL;DR Mau ngasih tau langkah-langkah pengujian Chi-Square pakai R untuk analisis data curah hujan.
 Maksud dan Tujuan Kali ini saya akan melakukan pengujian Chi-Square atau Khi-Kuadrat (kata Wikipedia) pada data curah hujan Samarinda. Bacanya khay bukan chiy!
Pengujian ini termasuk analisis uji kecocokan sebaran, yaitu goodness of fit test (oppo iku?). Dipakai untuk menguji kecocokan distribusi frekuensi sampel data terhadap fungsi distribusi peluang yang diperkirakan dapat menggambarkan atau mewakili distribusi frekuensi tersebut (rumitnya bahasa copas).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualisasi Ketersediaan Data Hujan</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/visualisasi-ketersediaan-data-hujan/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/visualisasi-ketersediaan-data-hujan/</guid>
      <description>Pusing nggak, sih, nyari data? Huuft…
Objective Tutorial ini merupakan catatan pengingat bagi saya. Kan, syukur kalau bisa dibagi ke teman-teman semua. Tujuan tutorialnya adalah untuk membuat visualisasi “kekosongan” data hujan yang saya miliki. Atau dengan kata lain untuk mengetahui berapa persen sih kelengkapannya?
Harapannya: agar tahu mana yang masih harus dilegkapi. Juga bisa memilih data hujan mana, serta data hujan kapan yang bisa saya gunakan untuk tahap analisis berikutnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruby: &#34;Hello World!&#34;</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/ruby-hello-world/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/ruby-hello-world/</guid>
      <description>Latar Belakang Saya dapat kerjaan bantu-bantu ngurusin web. Nggak ngoding-ngoding banget, sih. Enak jadinya, cenderung lebih santai. Tapi saya masih belum puas dengan metode yang saat ini sedang dipakai. Berbekal rasa penasaran saya cari tahu teknologi apa yang kiranya cocok digunakan seandainya ganti metode develop-nya.
Ceritanya, ini adalah website yang diharapkan bisa punya fitur ruang kumpul komunitas dan proses pesan jasa. Saya cari tahu framework yang dipakai oleh kompetitor terbesar saat ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naturalisasi, Normalisasi, Restorasi dalam Bingkai Pemeliharaan Sungai</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/naturalisasi-normalisasi-restorasi-sungai/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/naturalisasi-normalisasi-restorasi-sungai/</guid>
      <description>Merupakan topik basi, secara politis, yang diambil jadi bahan diskusi dalam kelas yang menyita waktu.
Istilah naturalisasi sungai diperkenalkan kepada khalayak oleh Gubernur DKI Jakarta aktif saat ini, Anies Baswedan, sebagai salah satu program dalam masa jabatannya. Program tersebut dicanangkan guna mengurangi risiko kemungkinan banjir terjadi berulang kali di ibu kota. Namun dari kacamata politik dinilai sebagai sesuatu yang kontroversi dan dipermasalahkan.
Menurut Agus Maryono, seorang dosen Jurusan Teknik Sipil Universitas Gadjah Mada serta peraih penghargaan dari Menteri Lingkungan Hidup dan Kehutanan sebagai pelopor restorasi sungai 2015, konsep restorasi dibangun guna mengembalikan sungai seperti sediakala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema Hugo Lithium Tidak Responsif</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/tema-hugo-lithium-tidak-responsif/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/tema-hugo-lithium-tidak-responsif/</guid>
      <description>Ini merupakan tulisan dokumentasi saya untuk permasalahan tema Lithium yang tidak responsif (saat tulisan ini mulai ditulis). Ukuran gambar tidak menyesuaikan ukuran layar. Sangat fatal ketika dibuka dari ponsel. Padahal sebagian besar akses internet hari ini adalah melalui ponsel. Alamak!
Awalnya saya tanya di grup GNU/R Indonesia, walaupun ini tidak ada kaitannya sama sekali dengan pemrograman R. Tapi karena saya ngeblog dari R menggunakan paket blogdown, jadi saya coba tanyakan saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolusi Akhir Tahun?</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/resolusi-akhir-tahun/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/resolusi-akhir-tahun/</guid>
      <description>Di mana-mana tuh, ya, orang yang visioner akan menyatakan komitmennya dalam bentuk tulisan atau ucapan yang diulang-ulang. Tiap bulan terakhir, yang tentunya Desember, akan dilakukan evaluasi tahunan mengenai apa yang sudah tercapai, apa yang belum bisa dilakukan, mengapa tidak tercapai, dan ada kendala apa. Kemudian, dilanjutkan dengan mencatat goals untuk tahun depan.
Kalau komitmen dengan pencatatan seperti ini sambil berusaha menjalaninya, keren! Sudah pasti orang yang melakukannya punya satu visi hidup, karena misi-misi tiap tahun ini tentu bukan tanpa tujuan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menginstall R Studio Di Ubuntu</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/install-r-studio-ubuntu/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/install-r-studio-ubuntu/</guid>
      <description>Malam ini saya coba menginstall R Studio, yaitu IDE untuk pemrograman R. Ternyata R Studio di GNU/Linux lebih ringan (jauh) dibandingkan dengan R Studio di Windows. Atau mungkin itu cuma perasaan saya saja. Tapi tidak, kelihatannya itu benar. Nanti, kita bisa cari informasi tentang itu. Saat ini saya ingin menuliskan tata cara menginstall R Studio di Ubuntu Bionic saya.
Pertama yang saya lakukan adalah mengunduh paket *.deb R Studio dari laman resminya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar R Lagi</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/belajar-r-lagi/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/belajar-r-lagi/</guid>
      <description>Instal Program R Pagi ini saya coba belajar pemrograman R lagi, tapi tanpa bantuan R Studio, murni hanya dengan terminal di laptop Ubuntu saya. Saya memberanikan diri, karena &amp;ldquo;kenapa harus takut?&amp;quot;. Hal pertama yang saya lakukan tentu saya memasang paket program R melalui Synaptic Package Manager. Sebenarnya juga bisa dengan cara berikut:
 sudo apt install r-base
Instal Library R Hal pertama yang saya ingin lakukan setelah instal R adalah mengolah data hujan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saya Andi</title>
      <link>https://akherlan.github.io/blog/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/blog/about/</guid>
      <description>Telegram | Twitter
Cerita dari 2016 Saya memperkenalkan diri kepada khalayak sebagai seorang mahasiswa teknik. Saya punya cita-cita ingin membangun sebuah start-up (belakangan sudah tidak lagi). Ingin bekerja di daerah tempat saya dibesarkan sebagai apapun, atau memiliki pekerjaan yang bisa dibawa kemanapun saat saya ingin pindah atau pergi. Beberapa orang mungkin ingin seperti itu juga. Sebagiannya tidak. Saya ingin bisa menikah sesegera mungkin agar kelak semangat hidup selalu dapat diperbaharui.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>