<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Services on Andi&#39;s Profile</title>
    <link>https://akherlan.github.io/service/</link>
    <description>Recent content in Services on Andi&#39;s Profile</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="https://akherlan.github.io/service/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Analisis</title>
      <link>https://akherlan.github.io/service/analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/service/analysis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Analysis is the process of breaking a complex topic or substance into smaller parts in order to gain a better understanding of it. The technique has been applied in the study of mathematics and logic since before Aristotle (384–322 B.C.), though analysis as a formal concept is a relatively recent development. - &lt;a href=&#34;(https://en.wikipedia.org/wiki/Analysis)&#34;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desain</title>
      <link>https://akherlan.github.io/service/design/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/service/design/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Menjadi seseorang yang menyukai keharmonisan bentuk, warna, dan tata letak membuat saya selalu berpikir tentang keindahan tampak. Saya terbiasa mengombinasikan warna untuk pakaian yang saya kenakan. Juga terbiasa membuat penampilan desktop di komputer pribadi tampak lebih indah dan nyaman digunakan. Untuk kegiatan desain grafis, saya dapat menggunakan piranti lunak terbuka &lt;strong&gt;Inkscape&lt;/strong&gt; dan &lt;strong&gt;GIMP&lt;/strong&gt; tetapi lebih mahir dengan &lt;strong&gt;Photoshop&lt;/strong&gt;. Jika hobi dan kebiasaan bisa jadi berguna untuk kepentingan orang lain, kenapa tidak?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manajemen</title>
      <link>https://akherlan.github.io/service/management/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/service/management/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ricky W. Griffin mendefinisikan manajemen sebagai sebuah proses perencanaan, pengorganisasian, pengkoordinasian, dan pengontrolan sumber daya untuk mencapai sasaran secara efektif dan efesien. - &lt;a href=&#34;https://id.wikipedia.org/wiki/Manajemen&#34;&gt;Wikipedia Bahasa Indonesia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menulis</title>
      <link>https://akherlan.github.io/service/writing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://akherlan.github.io/service/writing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hobi yang membuatmu lupa waktu adalah membaca dan menulis. Keduanya saya lakukan disela-sela waktu luang saya, sehingga seringkali membuat saya keteteran dengan pekerjaan lain. Maka saya jadikan kegiatan baca-tulis sebagai hobi yang dapat menghasilkan. Saat ini, saya menulis di &lt;a href=&#34;https://penulisasik.com/&#34;&gt;PenulisAsik.com&lt;/a&gt; untuk mendapatkan insentif, selain mengelola blog pribadi di &lt;a href=&#34;https://medium.com/@akherlan&#34;&gt;Medium&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>